_4\. 奥尔西尼家族。他们与英诺森三世的亲戚理查德-孔蒂和波利家族之间的继承世仇。波利家族的财产归理查德所有。城战。英诺森三世逃往阿纳尼 1203年 各派争夺元老院。1204年英诺森归来，格雷戈里-皮耶莱昂-雷纳里成为元老院议员。激烈的宪法斗争。此类内战的特点。英诺森重新获得教皇对元老院选举权的承认 1205_。

现在，英诺森希望平定罗马；然而，反对教皇统治、宪政斗争和贵族之间的世仇使罗马持续动荡。十三世纪，几个贵族家族崛起，而曾经的统治者皮耶罗尼家族和弗兰吉帕尼家族则逐渐衰落。教皇们自己也成为了渴望城市暴政的裙带家族的创始人。已经很古老的科隆纳家族和安尼巴尔迪家族都不是这样的家族；但孔蒂、萨维利和奥尔西尼家族的辉煌都要归功于教皇。

科莱斯坦三世将教会财产赠与了他的波波部落的侄子们，并实际建立了属于奥尔西尼家族的这一氏族的财富。即将成名的乌尔苏斯家族在罗马中世纪熠熠生辉，曾出过几位教皇、一长串红衣主教、政治家和军事家。在罗马的所有家族中，只有奥尔西尼家族仍然与吉贝利纳-科隆纳家族平起平坐。他们的起源很模糊。罗马档案馆中那些不加批判的家族史将他们的起源归咎于斯波莱托，而只是寓言故事。有些人甚至在莱茵河畔寻找他们的摇篮；但 Ursus 和 Ursinus 是古罗马名字，至少无法证明是奥托尼人统治下的撒克逊人建立了这个强大的罗马家族。一个幸运的人，可能是一个强壮的战士，名叫熊乌尔苏斯，成为了一个王朝的祖先，其数量和持续时间令王朝汗颜。这位远古祖先的时代和个人被蒙上了一层神秘的面纱，只有乌尔苏斯这个名字可以追溯到奥托王朝时代。

十三世纪初，"乌尔苏斯之子 "在帕里奥内地区的罗马宫殿中已经人数众多，势力强大，这些宫殿建在古迹之上。他们与孔蒂的亲戚 Romanus de Scotta 部落和 Johannes Odolina 部落交战。1202 年秋天，英诺森不在韦莱特里时，他们把这些家族赶出了家园。归来的教皇下令和平相处，元老潘杜夫（Pandulf）将敌对双方流放，一个流放到了使徒彼得（St Peter），另一个流放到了圣保罗（St Paul）。然而，一场血债血偿的暗杀很快让这座城市陷入了动荡。奥尔西尼家族的西奥博尔德在前往圣保罗的途中被杀，随即乌尔苏斯家族的全体成员攻入城中，拖着被害者的尸体在大街上呼喊着复仇，并摧毁了敌人的房屋。对教皇亲属的强烈仇恨转移到了教皇本人身上。他被理所当然地指责为任人唯亲，因为英诺森竭力为他野心勃勃的弟弟理查德在拉丁姆创造一个王子继承权，他成功地做到了。

理查德以罗马为基地，在那里用教皇的资金建造了巨大的孔蒂塔，他将负债累累的波利家族奥多伯爵从债主手中解救出来，但却通过契约夺走了伯爵的财产，即教会的旧领地。奥多曾许诺将自己的儿子许配给理查德的一个女儿，但后来他退出了，并要求归还他的财产。由于没有足够的法律依据，他煽动民众反对孔蒂。被荒凉的经济和漫长的诉讼拖垮的贵族波利氏族，经常作为祈求保护者，半裸着身体，背着十字架，在城里游行；复活节时，他们甚至高喊着进入了圣彼得大教堂；他们甚至扰乱了教皇的游行队伍，最后，他们把抵押给理查德的财产献给了元老宫的罗马人。波利家族美丽的财产包括萨比纳和拉丁姆边境地区的九座城堡；罗马人立即伸出了他们的双手，但教皇急忙让人将他对这些教会领地的权利提交给元老院；他将有争议的物品作为质押授予了他的兄弟，不久之后，波利的领地就永远地传给了孔蒂。

潘多夫参议员忠于教皇，以法律为由反对波利的请求，因此人民对他怀恨在心。元老宫被攻陷了；潘多夫在奎里纳纳河上的塔楼被泼上了火；被围困在里面的参议员好不容易才逃了出来，教皇的弟弟理查德也好不容易才逃了出来，人民攻陷了他的塔楼，并宣布其为城市的财产。1203年5月初，英诺森本人逃到了帕莱斯特里纳。在拉丁十字军征服拜占庭的同一天，这位伟大的教皇发现自己被罗马男爵们的琐碎恩怨所困扰，暴露在人民的愤怒之下，被迫逃亡。教皇的权力感与罗马的狭小现实之间的矛盾让他深感不安。秋天，当君士坦丁堡陷落的振奋人心的消息已经传到他的耳中时，他在阿纳尼病重，以至于宣布了他的死讯。

与此同时，11 月即将来临，届时将选举新的元老院。不满的人民要求选出 56 名参议员，教皇通过使者与他们谈判，命令代表教皇的红衣主教任命 12 名选举人，并授权他这样做。人民把他们关在了他们的首领约翰内斯-德-斯塔西奥（Johannes de Stacio）的塔楼里，就像在举行一次会议，他在弗拉米尼乌斯广场的废墟上建了自己的房子。他们被迫发誓从敌视教皇的党派中至少各选出两名。与此同时，即将退休的元老潘杜夫将元老宫交给了教皇的支持者，新当选的元老院因与理查德的审判而分裂成敌对的两半。人民党宣布波利庄园为市政财产，而另一方则拒绝接受这一决定。激烈的战争使罗马四分五裂，直到人民受到贵族的困扰，迫切地邀请教皇返回罗马。起初他拒绝了，后来在1204年3月，他带着勇敢的决定前来抵御动乱，并组织元老院，根据他的意愿，元老院将在六个月后重新选举。在罗马受到盛情接待的英诺森立即采取了巧妙的措施平息了这场骚乱；他任命了一位受各方尊敬的人担任选举人，他就是约翰-皮耶罗内（John Pierleone），他以前的对手，现在也许是他的朋友。后者选举了他的近亲格雷戈尔-彼得里-莱昂尼斯-雷纳里（Gregor Petri Leonis Rainerii）为参议员，这位贵族凭借的是法律地位而非实力。但民主的反对党不想与和平扯上任何关系，他们也根本不想给予教皇投票权；他们聚集在弗拉米尼乌斯广场，宣布取消 1198 年的条约，并以 "社会贤达 "为名选出了一个反参议院。

罗马由此分裂为教皇派和民主派。苏布拉的潘多夫、理查德-孔蒂、彼得-安尼巴尔迪家族、阿莱克修斯家族和吉利多-卡尔波尼斯领导前者；约翰-卡波奇家族、男爵塞勒斯、雅各布-弗拉贾帕内、格里高利和约翰-雷纳里（John Rainerii）回归人民，成为反对派的首领。这场激烈的城市战争是一场基于严肃原则的宪政斗争。旧市政宪法的支持者不愿将元老院的选举权交给教皇，并逐渐放弃其他一切权利。此外，波利进程也被卷入了这场纷争，因为孔蒂家族日益增长的权力让人有理由产生怀疑。教皇最强大的敌人约翰-卡波奇家族再次在人民中间起了带头作用，而前参议员潘杜夫指挥教皇，理查德提供资金。他们的战斗遍及从罗马斗兽场到拉特兰和基里纳尔的整个地区，理查德、潘杜夫和卡波奇家族的三位督军在这些山坡上都有自己的碉堡。

这些城市战役的方式极具那个充满活力和生机的时代特征。当各派崛起时，他们以狂热的激情建造砖塔或木塔，并从这些塔楼上向对方投掷石块，就像大块头的青石一样狂野。这些堡垒在一夜之间拔地而起，在厮杀和喧闹中建造、凿成，今天推倒，明天重建。它们被堆砌在寺庙、温泉浴池和水管的残骸上，并配备了射弹，狭窄的街道被铁链封锁，教堂被加固。潘杜夫在埃米利乌斯-保卢斯浴场（今天的马格纳波利街和他的宫殿就在那里）遭到卡波奇家族的攻击，他在一座古迹上升起一座木塔，并从这里以同样的愤怒围攻敌人附近的城堡。亚历克西家族在奎里纳纳河上建造了一座巨塔；吉利多-卡尔波尼斯甚至竖起了三座塔，佩特鲁斯-安尼巴尔迪家族在斗兽场附近也建起了一座塔。这座圆形剧场属于弗兰吉帕尼家族，他们仍然拥有后来的宫廷头衔，但在城市中的权力已不如从前，而他们在坎帕尼亚却拥有许多封地。尽管英诺森三世在 1204 年初迫使泰拉奇纳市政当局将特拉韦萨城堡让给他们，为奥多-弗兰吉帕尼的五个儿子雅各布、奥多、伊曼纽尔、森西乌斯和阿德奥达图斯立下了汗马功劳，但他保护了泰拉奇纳本身，使其免受这些男爵欲望的侵扰，这让他们苦不堪言。他们并没有立即意识到教皇的亲戚安尼巴尔迪家族正试图强行进入他们的据点，当时他们袭击了安尼巴尔迪，并试图用从斗兽场城垛上发射的导弹阻止他修建塔楼。

敌对双方带来了部落同胞、附庸和雇佣兵，日夜用弹丸、刀剑和火焰进行着激烈的战斗；罗马回荡着武器的轰鸣声和石块的撞击声，而教皇却一直被关在拉特兰，他的朋友安尼巴尔迪家族就住在附近，在他的内室可以听到各方的战斗嚎叫。8 月 10 日，勇敢的卡波奇家族攻占了潘多夫的要塞，一直推进到拉特兰，并在那里突破了尼罗河渡槽的坚固遗迹。但是，教皇的资金对这些民主派进行了更猛烈的打击，疲惫不堪的人民要求和平。英诺森批准了以下条约：由四名仲裁人在六个月内裁决对立的元老院和理查德-孔蒂之间的争端，同时对元老院的选举做出判决；教皇同意服从他们当年的判决。这一和平方案让人民党很不高兴，他们预感到了自己的失败。元老宫的钟声召唤着议会，约翰-卡波奇家族站起来说："罗马城不习惯在战斗中向教会让步，不是靠法律论据而是靠力量取胜。但今天，我意识到她想屈服；她违背人民的决定和元老院的誓言，把领地交给了教会，并确认元老院服从教皇。如果我们不顾人多势众而屈服，谁还敢反抗他？我从未听说过对这座城市如此不光彩的和平，我将从各方面拒绝同意"。这位煽动者的反对也说服了约翰-皮耶罗内-雷纳里（Johann Pierleone Rainerii）否决了和约。议会在暴风雨中解散，并再次拿起武器。然而，和平方案很快就被接受了。教皇取得了胜利；四位仲裁人授予他选举元老院的权利，罗马公社也因此失去了很大一部分政治权力。

英诺森非常聪明地实现了自己的目标，但同样聪明的是，他对胜利的利用也只是适度的。当找不到一个双方都满意的人担任元老时，他同意选举 56 名元老，但他预言了不幸的后果。仅过了六个月，这个多重军团就被永久废除了，新的元老（可能是苏布拉的潘杜夫）恢复了城市的和平。教皇的坚定取得了巨大成功。经过五年的艰苦努力，他终于征服了该城。就这样，罗马人民一个接一个地失去了他们的重大权利：教皇选举权、皇帝选举权和元老院选举权。

罗马城与英诺森之间的和平最终于 1205 年达成。它改变了罗马城的政府形式：从那时起，行政权集中在一名元老院议员（podestà）手中，由教皇本人通过直接或间接选举任命。这部宪法标志着罗马教皇时代的开始，尽管这个时代经常被战争打断。
